{
    "question": "Konstitusi menurut hukum memang berlaku, tetapi kenyataannya tidak sempurna. itu pernyataan menurut siapa..?",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "Konstitusi menurut hukum memang berlaku,tetapi kenyataannya tidak sempurna. Pernyataan tersebut dikemukakan oleh\u00a0<strong>Karl Loewenstein</strong>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "sebutkan-pasal-pasal-yang-mengandung-luwes-yang-menimbulkan-mul-820",
            "question": "Sebutkan Pasal-pasal yang mengandung \"Luwes\" yang menimbulkan multitafsir ?    kasih tau ya bagi yang tau...",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "contohnya dalam UUD pasal 7.. sesudah di amandemen menjadi \"presiden dan wakil presiden memegang jabatan selama lima tahun dan sesudahnya dapat dipilih kembali dalam masa jabatan yang sama hanya untuk satu kali masa jabatan\"<br><br>nah, jadi dulu sebelum di amandemen, hanya dikatakan presiden dan wakil\u00a0presiden memegang jabatan selama lima tahun dan sesudahnya dapat dipilih kembali (seinget saya).. nah ini kan jadi multitafsir, bisa ada orang beranggapan bahwa masa jabatannya seumur hidup karena gak ada batasannya, maka lalu di amandemen.. gitu :)",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "ajaran-politik-yang-sesuai-dengan-pancasila-adalah-742",
            "question": "Ajaran politik yang sesuai dengan pancasila adalah...",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "kita bisa bertaat pada tuhan<br>ada jiwa kemanusiaan<br>ada persatuan<br>menjadi lebih bijaksana <br><br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "kalau menurut ane ia politik yang ada di indinesia<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "konsep-good-government-itu-apa-dan-jelaskan-344",
            "question": "Konsep good government itu apa dan jelaskan:)!",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Konsep good government menurut saya pribadi adalah pemerintah yang tidak ikut mencampuri atau sedikit mencampuri urusan masyarakatnya. Sesuai dengan istilah \"The least government, is the best government\"",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "1rumuskan-kembali-pemahaman-anda-tentang-perkembangan-kehidupan-804",
            "question": "1.Rumuskan kembali pemahaman anda tentang    perkembangan kehidupan pers di Indonesia semenjak pra kemerdekaan hingga\r\n sekarang ini !",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Semakin baik &lt; semoga Presiden Indonesia yg sekarang mau dipilih Semoga dapat mengembangkan Indonesia &gt; sekian dr sayaa trima kasih\u00a0<br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "10-alasan-kenapa-di-dalam-ktp-tidak-harus-ada-kolom-agama-272",
            "question": "10 Alasan Kenapa\r\n di dalam KTP tidak harus ada \u201ckolom Agama\u201d",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "diKTP ada kok kolom agama<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "dalam-sistem-pers-liberalis-berlaku-kondisi-129",
            "question": "Dalam sistem pers liberalis berlaku kondisi",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Teori Sistem pers Liberal<br><span>Sistem ini memandang manusia mempunyai hak asasi dan meyakini bahwa manusia akan bisa mengembangkan pemikirannya secara baik jika diberi kebebasan. Oleh karena itu, pers harus diberi tempat yang sebebas-bebasnya untuk mencari kebenaran. Kebenaran akan diperoleh jika pers diberi kebebasan sehingga kebebasan pers menjadi tolok ukur dihormatinya hak bebas yang dimiliki manusia.</span>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<span>Sistem ini memandang manusia mempunyai hak asasi dan meyakini bahwa manusia akan bisa mengembangkan pemikirannya secara baik jika diberi kebebasan. Oleh karena itu, pers harus diberi tempat yang sebebas-bebasnya untuk mencari kebenaran. Kebenaran akan diperoleh jika pers diberi kebebasan sehingga kebebasan pers menjadi tolok ukur dihormatinya hak bebas yang dimiliki manusia.</span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "isi-slide-yang-sesuai-untuk-materi-politik-sistem-pemilu-di-indo-276",
            "question": "Isi slide yang sesuai untuk materi politik: sistem pemilu di Indonesia apa yaa?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>Komponen sistem pemilu\u00a0</span><br><span><span>PemiluTerbuka/tertutupDistrik/proporsional/campuran</span><span><span>1955tertutupproporsional</span>1971197719821987199219971999<span>2004terbukacampuran</span>2009<span>2014</span></span></span>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "Sistem\u00a0hak pilihSistem pembagian daerah pemilihan.Sistem\u00a0pemilihan<span>Sistem pencalonan</span><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "contoh-batasan-masalah-untuk-makalah-tentang-hukum-780",
            "question": "Contoh batasan masalah untuk makalah (tentang hukum)\u00a0",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>Apa yang dimaksud dengan batasan masalah dan apa saja bagian2nya?\u00a0<br><br>Batasan masalah terdapat dalam suatu skripsi atau laporan penelitian. Batasan masalah merupakan hal-hal yang mebatasi penelitian saudara. Misalnya Anda akan memiliki judul penelitian sebagai berikut:\u00a0<br><br>\"Motivasi Preman Melakukan Pemerasan terhadap Pengunjung Pasar Kerapu\"\u00a0<br><br>Contoh batasan masalah skripsi karya Ilmiah dalam judul diatas adalah sebagai berikut:\u00a0<br><br><br>Preman dalam penelitian ini adalah preman yang tinggal di gerbong stasiun Ampera. Dengan mengatakan bahwa preman yang anda teliti adalah preman yang tinggal di gerbong stasiun Ampera maka anda sudah memberi batasan pada penelitian Anda. Bukankah preman ada banyak macamnya, jadi anda perlu memberi batasan pada penelitian Anda.<br><br></span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sejarah-uud-1945-yg-telah-diamandemen-426",
            "question": "Sejarah uud 1945 yg telah diamandemen",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>Berikut ini sejarah amandemen UUD 1945 di Indonesia.</span>\nAmandemen I\nAmandemen yang pertama kali ini disahkan pada tanggal 19\u00a0Oktober 1999\n atas dasar\u00a0SU MPR 14-21 Oktober 1999. Amandemen yang dilakukan terdiri \ndari 9 pasal, yakni:\nPasal 5,\u00a0pasal 7,\u00a0pasal\u00a09,\u00a0pasal\u00a013,\u00a0pasal\u00a014, pasal\u00a015,\u00a0pasal\u00a017,\u00a0pasal\u00a020,\u00a0pasal\u00a021.\n<span>Inti dari amandemen pertama ini adalah pergeseran kekuasaan\u00a0Presiden yang dipandang terlalu kuat\u00a0(executive heavy).</span>\n\u00a0\nAmandemen II\nAmandemen yang kedua disahkan pada tanggal 18\u00a0Agustus 2000 dan \ndisahkan melalui sidang umum MPR\u00a07-8 Agustus 2000. Amandemen dilakukan \npada\u00a05 Bab dan 25 pasal. Berikut ini rincian perubahan yang dilakukan \npada amandemen kedua.\nPasal\u00a018,\u00a0pasal\u00a018A, pasal\u00a018B, pasal\u00a019, pasal\u00a020, pasal\u00a020A, \npasal\u00a022A, pasal\u00a022B, pasal\u00a025E, pasal 26, pasal\u00a027,\u00a0pasal 28A, pasal \n28B, pasal 28C, pasal 28D, pasal 28E, pasal 28F, pasal 28G, pasal 28H, \npasal 28I, pasal\u00a028J, pasal\u00a030,\u00a0pasal 36B, pasal 36C.\nBab IXA,\u00a0Bab X,\u00a0Bab XA,\u00a0Bab XII, Bab XV, Ps. 36A ;\nInti dari amandemen kedua ini adalah Pemerintah Daerah, DPR \ndan\u00a0Kewenangannya, Hak Asasi Manusia, Lambang\u00a0Negara dan Lagu \nKebangsaan.\n\u00a0\nAmandemen III\nAmandemen ketiga disahkan pada tanggal 10 November 2001 dan disahkan \nmelalui\u00a0ST MPR 1-9 November 2001.\u00a0Perubahan yang terjadi dalam amandemen\n ketiga ini terdiri dari 3 Bab dan 22 Pasal. Berikut ini detil dari \namandemen ketiga.\n<span>Pasal 1, pasal 3, pasal 6, pasal 6A, pasal 7A, pasal 7B, pasal 7C, pasal 8, pasal 11, pasal 17,<br>\npasal 22C, pasal 22D, pasal 22E, pasal 23, pasal 23A, pasal23C, pasal \n23E, pasal 23F, pasal 23G, pasal 24, pasal 24A, pasal24B, pasal24C.</span>\nBab VIIA, Bab VIIB, Bab VIIIA.\nInti perubahan yang dilakukan pada amandemen ketiga ini adalah Bentuk\n dan Kedaulatan Negara, Kewenangan MPR, Kepresidenan, Impeachment, \nKeuangan Negara, Kekuasaan\u00a0Kehakiman.\n\u00a0\nAmandemen IV\n<span>Sejarah amandemen UUD 1945\u00a0yang terakhir ini \ndisahkan pada tanggal 10 Agustus 2002 melalui\u00a0ST MPR 1-11 Agustus \n2002.\u00a0Perubahan yang terjadi pada amandemen ke-4 ini terdiri dari 2 Bab \ndan 13 Pasal.</span><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "bagaimana-bentuk-perlindungan-terhadap-minoritas-pada-orde-lama-942",
            "question": "Bagaimana bentuk perlindungan terhadap minoritas pada orde lama, orde baru dan reformasi ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "dengan hukum mungkin<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "orde baru: dengan menjamin HAM, tetapi dalam beberapa aspek HAM tdk dilingdungi.<br>reformasi : penegakan ham di indonesia tidak menjadi tanggung jawab pemerintah tetapi tanggung jawab seluruh warna negara (MUNGKIN)",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}